{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010264",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2023-01-13",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "群山・月明公園"
    },
    "text": "群山・月明公園\n月明(ウォルミョン)公園には、群山市のシンボルである月明山(ウォルミョンサン)をはじめとし、チャンゲ山・ソルリム山・チョムバン山・ソクチ山などが連なっています。総面積約77万坪、遊歩道の長さ12kmにもなる巨大な公園です。月明公園へと行く道は緑豊かな森になっており、春になるとレンギョウや桜が満開し、色とりどりに染まります。また、群山沖、錦江(クムガン)河口堤、群山市街地、長項(チャンハン)製錬所など、周辺の景色も一望することができます。 公園の頂上には、展望台や海彫刻公園、守市塔、3.1運動記念碑、開港35周年記念塔、考える市民像、蔡万植(チェ・マンシク)文学碑、チョムバン山の烽火台跡があります。海彫刻公園では、海に関する様々な彫刻が見られます。群山といえば思い出す小説『濁流』の作者である蔡万植の文学碑には、小説家・蔡万植の一代記が記されています。蔡万植文学碑を過ぎてチョムバン山烽火台跡に到着すると、黄海を一望することができます。特に古群山群島の後ろに太陽が沈む姿は、思わず歓声があがるほど素晴らしい景色です。 公園の西にあるソルリム山の麓には、隠寂寺(ウンジョクサ)が佇んでいます。その隣には、チョムバン山とソルリム山の間を塞いで作られた第一水源池があります。1912年、市民に飲み水を供給するために作られた第一水源池は山の中の湖で、山鳥や小動物も水を飲む憩いの場となりました。 公園の中は整えられていて散歩に適しており、樹齢30年以上の藤の木や桜が生い茂り、素晴らしい風景が楽しめます。毎年4月、全国規模の桜の写真撮影大会が開かれておりますので、その時期に訪れるのも良いでしょう。観光コースは、Aコース(約1.5km)、Bコース(約3.7km)、Cコース(約3km)となっており、所要時間は約1～2時間です。",
    "QA": [
        {
            "question": "月明公園のシンボルは何ですか？",
            "answer": "月明公園のシンボルは月明山です。"
        },
        {
            "question": "月明公園の面積は何坪ですか？",
            "answer": "月明公園の総面積は約77万坪です。"
        },
        {
            "question": "月明公園の遊歩道の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "月明公園の遊歩道の長さは12キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "月明公園の周辺の景色は一望できますか？",
            "answer": "はい、月明公園からは群山沖、錦江河口堤、群山市街地、長項製錬所など周辺の景色を一望することができます。"
        },
        {
            "question": "月明公園の頂上にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "月明公園の頂上には展望台や海彫刻公園、守市塔、3.1運動記念碑、開港35周年記念塔、考える市民像、蔡万植文学碑、チョムバン山の烽火台跡があります。"
        },
        {
            "question": "月明公園の海彫刻公園では何が見られますか？",
            "answer": "海彫刻公園では海に関する様々な彫刻が見られます。"
        },
        {
            "question": "月明公園の蔡万植文学碑には何が記されていますか？",
            "answer": "蔡万植文学碑には小説家・蔡万植の一代記が記されています。"
        },
        {
            "question": "月明公園のチョムバン山の烽火台跡からは何を一望できますか？",
            "answer": "チョムバン山の烽火台跡からは黄海を一望することができます。特に古群山群島の後ろに太陽が沈む姿は素晴らしい景色です。"
        },
        {
            "question": "月明公園の西にあるソルリム山の麓には何がありますか？",
            "answer": "月明公園の西にあるソルリム山の麓には隠寂寺があります。"
        },
        {
            "question": "月明公園内にはどんな木々がありますか？",
            "answer": "月明公園内には樹齢30年以上の藤の木や桜が生い茂っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 564,
        "QA": 408
    }
}